---
title: "Новая версия GimpLensfun: впервые для Windows"
date: "2011-11-11"
---

Немного пятничного счастья пользователям Windows от Себастьяна Крафта: новая версия расширения [GimpLensfun](http://seebk.github.io/GIMP-Lensfun/), которое упрощает коррекцию оптических дисторсий в GIMP, впервые официально выходит для Windows.

Тем, кто забыл, какая это замечательная вещь, напоминаем:

![](/images/news/plugins/gimp-lensfun/DSCF0142.JPG)

У фильтра до ужаса простой интерфейс: выбор производителя камеры, модели камеры, модели объектива. Фокусное расстояние и апертура по возможности подставляются из Exif, но при необходимости можно вбить их ручками.

![GimpLensfun в Ubuntu](http://i.minus.com/i1UtIxuhaB9Yd.png "GimpLensfun в Ubuntu")

С момента выпуска первой версии фильтр научился читать и применять данные базы LensFun по хроматическим аберрациям и виньетированию, но поскольку данных этих там совсем мало, то и толку от них тоже немного.

Совершенно предсказуемые варианты скачивания:

- [исходный код](https://github.com/seebk/GIMP-Lensfun/releases/download/0.2.3/gimplensfun-0.2.3.tar.gz) со сборками для Linux (32bit и 64bit);
- [инсталлятор](https://github.com/seebk/GIMP-Lensfun/releases/download/0.2.3/gimplensfun-0.2.3-2-setup.exe) для Windows
